去過敘利亞做庫德族志願兵, 你問我揀黎答 2

舊POST, 睇相可以番去睇

上個post大部份都係一問一答形式, 今個post盡量整理

整理常見問題

點解去?
雨傘之後想睇多D香港以外o既野, 開始留意中東局勢, 開始留意Rojava同庫德人
諗左一段長時間, 最後決定扔底香港所有野過去
正義感, 想知道自己可以做到幾多

開POST目的
分享, 想多D人去了解下呢個地方, 了解下發生咩事
之後對呢個地方o既睇法係正面定負面, 係你地自由
其實唔想淨focus係軍事上面, 奈何工作關係好少接觸Civilian方面o既野
政治, 文化方面o既野我知o既會盡力答

點去?點做?呢d問題我唔會答
呢個post唔係去招募去鼓勵其他人去

唔會透露o既野:以前做咩, e家做咩, 時間, 地點, 個人資料

有冇殺過人, 殺過幾多人?
只係做過long range support, 無法確認
現實好難確認, 唔會擺資源做D冇用o既野

有冇受過傷, 中槍?
冇試過中槍
多數中fragment, 肌肉痛, 扭傷

第一次開槍咩感覺?
後座力無想像咁大

有冇興趣教人?
冇, 本人廢柴一名, 未夠班

之前有冇當過兵?
冇

幾錢人工?
150USD 唔算人工, 只係生活津貼, 仲要唔係個個月有, 低過當地人收入

性欲
iSafe

語言
庫德, 阿拉伯, 英語

日常飲食:
係軍隊logistic會盡量提供, 有時好好, 有時都好差, 係唔會餓死你
薯仔, 番茄, 洋蔥, 茄子, 青瓜, 間中有沙律菜同薄荷葉
雞蛋同肉類間中會有, 都係雞肉羊肉, 仲有要黎喂貓o既雞午餐肉
意粉,米,即食麵,但主要食麵包Naan, 似Pita包, 夾住D餸食, 或者搽果醬芝麻醬
有芝士, 不過要用滾水滾過先擺得落口
茶葉, 茶會落糖飲
生果有蘋果,橙,香蕉,奇異果, Pomegranate, 夏天有西瓜
乳酪, 多數加埋生果一齊食

有鋪頭賣零食, 都係朱古力,薯片,糖個D, 比香港o既難食
百事芬達可口可樂三合一咖啡energy drink都有
有西餅曲奇, 甜到仆街
基本上每間餐廳都賣sharwama, 一條唔洗1 USD, 細食夠食一餐, 有D會賣埋炸雞燒雞, pizza, 漢堡包
大城冇想像中咁差, 超市入面基本野都有, 當然質素差個香港
物價唔算特別平

唔係度度有供水系統, 多數天台會擺兩三個水缸, 叫水車過黎refill
水處理過, 算乾淨, 成日就咁飲, 冇試過有事

前線飲食:
都有logistic, 麵包, 雞蛋, 喂貓o既雞午餐肉, 垃圾芝士, 茶葉, 樽裝水, 每日黎一次
自己會帶吞拿魚罐頭同MRE, 剩靠logistic頂唔順

上網
平時冇網上
除非自己有syriatel, MTN, 仲要有信號先收得, 4/5 USD先得500MB
大城市有internet cafe, 大概2 USD俾個wifi password你, 有1 GB俾你用
有時小鎮都會有, 開頭貪近又唔洗錢都有去, 之後Commander話比較危險唔俾去
前線基本冇網上, 極少機會收到信號, 試過係der ezzor收到過一剎那o既korek

住同娛樂
base, 以前係ISIS base, ISIS之前係SAA base
供電唔穩定
冇冷氣冇風扇, 冇洗衣機, 廁所冇水箱, 人手倒水沖, 有熱水爐
冇碌架床個D, 就咁擺張床褥係地
有電視機, 收到土耳其, 伊拉克電視台信號
有人會帶隻裝滿電影o既外置HD駁電視睇
其他娛樂都係聽歌, 手機上面o既模擬器, 踢波, 睇書

裝備
Personal
大部份AKM, 部份人有M16A2/4, 74M/SU, 手榴彈, 軍刀, 個人急救包, 避彈衣
部隊有其他武器SVD, PKM, RPG, LAW, 反器材, 散彈槍, explosive
唔會有手槍, 手槍好少有, 代表身份象徵, 通常高rank commander先有

weapon market
係有其他槍,不過買腰包, 槍油, 零件, universal cleaning kit有用好多

日常工作:
6點鐘起身, 大約個半至兩個鐘pt
PT完之後煮早餐, 輪流煮, 負責煮o既人要煮晒一日三餐
食完早餐, 日常打掃, 洗廁所, 浴室, 廚房
10點開始係課室講戰術,medic野, 11點出去廢屋廢地train
1點食lunch
3點weapon training
5點language
6點開始等飯食
夜晚8點開始輪流企天台, 自由時間, 休息

只係大概, 除左PT同夜哨時間唔係fix死
有時有其他野要做eg refill 水箱, 抹槍, 數子彈之類o既野
或者俾人叫出去block路, check pt幫手拉下閘
1星期有一日放假唔洗pt, 唔洗train, 入城上下網, 食下野, 日常清潔, 夜哨照常

operation:

庫德族軍團大部份跟地域分, 1個operation唔會由一個軍團做晒
唔會話邊個近d就邊過去, denfend例外
舉例係qamishli部隊完左一個phase, 下一個phase交俾其他城市o既部隊
一兩個星期前會通知你俾你準備, 去一次都要一兩個月先番自己基地
坐自己車去
secondline係frontline後面大概5,6公里
會攞左已經demining o既民居做臨時基地, 休息, 補給都係呢度
係臨時基地安頓好之後, 都係briefing, 邊組人留係度邊組人去前線, 拎咩裝備, 下次rotate大概幾時
有pick up truck車到你去前線後面, 之後落車行去揀好左o既building

之後詳細講前線工作, 地點日期唔會講, 只可以話der ezzor一帶

Der Ezzor大部份地形都係一排屋隔一個openfield, 之前有貼相
有時太少人就會同當地人部隊share一間屋, 夠人就成間都屬於我地
好多時去到已經有人駐守, 我地去到, 交低晒佢地知道o既野就到佢地退番去二線
擺低野之後開工, 地下個層check下有冇未block o既窗口, 門口
似喪屍片block散出入口, 如果唔係入面o既人拎開d野, 出面o既人係入唔到黎
第一晚開始整shooting position, murderhole
6點至第二朝6點夜哨,用thermal,輪流做

夜晚唔會有燈, 有光都係月光, 火光
去廁所o既時候就用電筒仔
多數用打火機上面o既led燈仔, 貪佢唔光又睇到
照明o既時候注意唔會俾對面發現到就冇問題

想知語言係咪當地學?

俾你屌屎眼

基本都係push up, sit up, pull up, plank
係多左做
6 inches, 6 inches walk, mountain climb, high knees
blahblahblah

Full gear 跑步
single line 最後個個人要Sprint去最頭, 或者最頭個個Sprint去最尾
一路跑一路做呢個movement
負重marching兩粒鐘

當然唔會日日一樣, 等你肌肉有得休息

當地civilian 點睇你地依班外國人

一般都友善
買野個陣覺得我地好有錢, 成日一箱箱咁買
有時去internet cafe都唔收我地錢仲沖埋茶俾我飲
會問英文點樣學, 因為覺得學英文可以俾到佢地好多出路

報到

咁心態上
佢地會唔會覺得你班外援係幫緊佢地
定係你地出現搞到戰火不停

城入面啲人歡唔歡迎你?

你去健身PO問會唔會好D

我自己o既方法, 唔知o岩唔o岩
知道自己最盡拉到幾多下先, 例如8下
一次做三至四組4下
要隔幾多日再做睇你自己
兩星期後試下最盡做幾多, 最盡做到9下10下就試下每次5下

留名

好怕過兩日東方

疑受雨傘運動荼毒 男子參與敘利亞反政府恐怖組織

睇完一些分析及資訊，
發覺 YPG 身份真係好尷尬，
身前有被定位恐怖份子的 PKK，
背靠美國變身 SDF，
種族上是一直爭取獨立的 遜尼派穆斯林 庫德族，
區域上橫跨土耳其、敘利亞、伊拉克、伊朗，
你話佢保護自己又得，你話佢趁亂立國搶地又得，

不過打仗就係咁，你話基拉係壞人係好人，
阿斯蘭係好人係壞人根本無答案，
ISIS 係壞人就普遍都會認同

如資料有錯，請輕屌

睇到時間表
語言堂係咪學當地語言 難唔難呀？

我只可以講我只係YPG冇見過PKK
無記錯中國同俄羅斯自己個LIST連PKK都冇
YPG個concept都係主張爭取autonomy, multi ethnic,唔主張獨立
e家同政府deal緊, 我會向好個方面諗希望YPG同敘利亞政府揾到個balance
反而Iraq kurdistan KDP好想獨立建國, PUK反對

長智識了，又可以再睇多幾堆資料先

SAA差唔多打完了，將來會再探你朋友嗎？

樓主接觸到當地既阿拉伯人對呢幾年既戰亂同將來有咩睇法？
由本來阿拉伯之春，之後演變成7年戰亂，最後都係由巴沙爾掌權。

而且我覺得同一件事, 唔同人睇得出唔同結果
有人可能睇完覺得庫德族努力爭取自己o既權利係件好事
亦可能有人覺得付出沈重代價去換民主自由係件不智o既事
我只係分享我o既經歷, 冇去鼓勵人支持
老實講我追求答案多過改變
好奇未來社會會變成點, 人類會選擇d咩, 可以係極端資本主義, 定社會福利主義, 定係其他, 又或者有新o既concept
香港將來變成點, 係香港人o既選擇, 每日都決定緊呢個選擇

經歷過isis之後唔想再打仗, 好希望快d完
由當初巴沙爾下台, 到e家只要唔打仗就冇所謂
得番FSA想推翻巴沙爾
呢一刻仲有好多變數, 可能土耳其發癲, 可能美國真係唔諗住走

你覺得當地人文化水平高唔高?

高質POST留名

係嗰邊當咗幾耐？

新po 留名

庫德同阿拉伯, 對我黎講兩種都難發音

庫德語比較易學, 文法比較易
用o既都係26個英文字母, 再加Ç,Ê,Î,Ş,Û, 我唔知係語言上呢種叫咩
語法簡單, 通常情況係subject-object-verb

阿拉伯文睇死人, 我淨係識1到10同問價錢, 打招呼

Lm

問咗一兩次可能樓主miss咗 又或者算係敏感問題所以唔答得 我問埋呢次
想知樓主有無經歷同伴戰死 當時情況係點 ？
如果唔答得就照pass啦 thx

多謝樓主開post，到2仲要做埋整合
係有啟發到去睇多啲呢方面嘅野

留名先

YPG有好多人係由PKK過去，所以土耳其想搞埋YPG，第1個post見到你地課室有張相都係PKK阿頭

認真問，請唔請媒體工作者？

其實你inbox YPG FB，佢地會答你

冇環保呢個概念
垃圾周圍扔, 雖然我都係

教育不足
女性可以拋頭露面, 可以渣車, 有女兵女警
我覺得好過非世俗化回教國家

係咪大部分庫爾德人都識講阿拉伯語？佢地平時講庫爾德語多定阿拉伯語多？

其實土耳其, 美國, YPG自己有答案, 政治o既野...

好多人都爭論呢個問題, 同一個ideology leader等唔等於同一個組織?
大把馬列主義,毛主義恐怖組織

冇咩所謂, 有野討論下就值得
就算要討論下庫德族o既失敗我都歡迎

我都想聽下你分析下庫爾德人，我對Kurds議題都好有興趣，都去過土耳其，伊拉克，伊朗嘅Kurdistan，好希望下年可以去埋敘利亞啦

富中國特色的社會主義一樣

高質POST,路過都要留下言支持一下樓主

SHORT 咳 LUNG

幾年前去過阿拉伯國家旅遊,唯一記得既阿拉伯文,多謝,希望無記錯發音啦~

有無發惡夢

庫爾德族人係咪好團結？
佢哋對志願兵係咪好nice？

諗起二戰美國飛虎隊，嗰陣中國人真係當佢哋英雄咁睇

強貼！

堅

lm

最大挫敗都係Afrin, 好多戰略, 政治決定出錯
好多番黎o既人都話唔係個期落雨, 可能一個月就失守
詳細遲d再打

對比香港人, 團結好多
好多時一兩個士兵o既葬禮, 有成千平民參加
噓寒問暖到煩o既地步
見你放低自己安穩生活走去呢d地方, 好專重你

有冇接觸過政府軍/叛軍/美軍/俄軍？

有冇做錯野被人罰？

同隊友有冇留contact？

我都好尊重你，有冇教佢地廣東話

夜哨

夜哨工作由每晚6點鐘到第二朝6點鐘
人數夠多o既話，只需做一兩個鐘
好彩o既個晚你唔洗做
最不幸係，有時要分半隊人去第二棟
你就要頂3 4個鐘一更，最長見過6個鐘
又悶又凍
有月光，不至於伸手不見五指，不過遠d o既野都係黑色一片
夜哨冇想像咁危險
有thermal o既情況下，你睇到人，人地睇唔到你，夜晚係天台行黎行去都冇問題，當然唔可以用識發光o既野，試過有阿拉伯人食住煙走過黎痴fd，想講粗口
thermal電池有限，唔會長開
冇特別野o既話每15至20分鐘check下四周圍
交更報告番咩時間發生過咩事
其中一樣學到o既野係睇到光之後幾多秒後聽到聲，可以估到大概幾遠
交更之後就休息

hasakah同qamishli有政府軍，會幫手管理交通
有時見到美軍convoy會揮下手 ，佢係車入面睇唔清楚係應番我定係粗口手勢
試過去買野食，cougar經過個rws望住我

有冇方法買到軍事級(接近)裝備

屋企廚房幾大

留個靚名

點解阿拉伯人痴fd會想講爆粗？
仲有你冇冇教過佢邊D人講廣東話

當然唔可以用識發光o既野，試過有阿拉伯人食住煙走過黎

罰你睇多次

屌眼殘睇唔到食住煙
自膠一打

有人問過有冇寫遺書， 自己有諗過但係覺得太難寫放棄左，日記都冇寫，死左唔想留底太多野係度

會拍一段片證明係自己意願，講底自己死左之後想葬係度，定係運番家鄉，有時都會因為呢個問題同死者家屬有爭拗

cougar 實物 牛龜咁大部 嗚哇

What is rws?

Roblox War Support

鏡頭

想問下龍心UP乜野

第二日開始
6點鐘起身開始輪流開工
係murderhole望住對面建築物，見到有火光，任何覺得可疑o既都可以開火，report比其他building, 其他人見到都會report比你
好彩你會見到一點火光，更加好彩就見到連續火光，可以成個鐘都冇料到
唔會好似電影咁好清楚睇到幾百米外窗口入面有冇人，shooting position會搵野擋晒光，幾百米睇埋去只係黑色一片，murderhole得一舊磚o既size更加唔洗講
另一方面你開槍對面都有可能見到
第二日會檢查shooting position, 有冇更加好o既位置，入黑再拆牆，每日就係做呢d野直到要推進前

當時Saa係算ally?咁會唔會遇到fsa?
定係3打1 Isis?剩係Saa fsa 見到再互打？

聽講Afrin嗰邊同之前過去增援嘅YPG係rojava入面嘅親俄派係真唔係
rojava又有無好似iraqi kurdistan 分puk同kdp咁分左唔同政治派別
另外樓主駐Deir Ezzor知唔知俄佬係咪真係被美帝空襲死過百人?

其實民居俾我地拆到爛多過俾對面打爛

拆晒D門櫃黎用
試過成幅牆拆晒
仲有痾屎房
初級

BOSS級冇影, 自己諗下坐廁蹲廁入面o既排洩物多到滿瀉成地都係
完左都唔會清理
有時都覺得打完仗原居民都係唔好番黎

大力一推

嘩屌 果d 黑點係屎？
咩事要痾到咁散唔集中d...

你個屎眼都唔想對住其他人嘅屎啦

覺得最逼真嘅戰爭片係邊套 想睇吓真正打仗嘅情況

落街鏟堆沙上黎, 好似貓咁.....

樓主 想問你d 隊友係咩種族居多？ 有無問過佢地因咩野原因入隊？

一路用追故模式，唔知有冇人問過

巴打服役左幾耐同埋中途有冇受過傷/生病？

而家黎講，你覺得自己心景係冷靜左定暴燥左？

踩世雷

踩地雷

前線試過感冒

睇野睇得開左

有冇女朋友？

巴打係服役/訓練期間有冇曾經後悔過去咗參戰?
即係負重跑到想死/係戰場上槍林彈雨/見到人死亡/要用手抆屎果陣?

返到黎香港之後有冇後悔返咗黎?

反而有時悶到有少少後悔感覺
有諗過如果土耳其全面開戰會番唔到黎, 個一刻或者會真係後悔

冇後悔番黎

逗留左係同一間屋8日, 做同一樣o既野
呢8日都無heavy contact, 最多都係子彈打係牆身
中間有試過分人去大概2,300外另一間屋
睇下會唔會有更加好o既位置, 結果都係無功而回
討論過如果到第10日都冇推進就rotate
因為淨番冇幾多野食, 自己帶左10罐吞拿魚已經食晒
結果第9日朝早就同我地講個晚會推進
都係用thermal ,多左枝PKM ready,
PKM 靠有thermal M16 o既tracer定位
冇咩特別, 佢地要你射邊度就邊度, 冇預你打中, 只係draw attention
有時heavy weapon叫架dshk過黎

大家report比大家見到D咩
間中會有連續o既槍聲, 即係對面駁火緊, 唔多
佢地推進完之後個一朝
因為原本o既地方已經唔係前線, 已經冇咩野做
對面做緊demine,有時有人會踩中地雷,冇幾耐就會有車渣前去車番番黎
執定野等個晚去再前D o既位置
繼續做番之前o既工作
之前貼個o既相, 紅圈係同一棟樓, 推進得比較遠o既一次, 兩個openfield

之前個晚架dshk

結果到左新地點個一晚再推...

其實唔SURE支野係咪dshk, 只係問佢地係咪都話dshk

我諗呢個年代打仗嘅香港人

應該唔多個10個

最強toyota 戰車出現了

強帖留名

咩人都有, 歐美多D, 大部份都係打ISIS

唔係, 個期同俄羅斯基本上關係缺裂
PYD同KDP扶植o既KNC
唔清楚, 或者真掛, omar oil field係附近
見佢地兩三日就一隊convoy出去

其實好少, 我諗計晒咁多人大概十份一, 炸死又有, 嚴重槍傷又有
詳細唔講唔想消費死人

你d 同伴係咪都係好勇武? 衝動沖出去亂掃射?
定還是都係做下樣? 根本唔想殺人?

擬定左嘅戰術係咪多數實行唔到? 好似踢波咁

有無試過一個人失誤累全家?

你覺得佢地d 戰術勁唔勁? 定好那on9?

有時見d 電視訪問, 佢地係識講英文, 識英文上位係咪特別快?

返到黎仲有冇keep住操體能?

大部份兩樣都識
睇地方, Raqqa, Manbij, Der Ezzor比較少庫德人主要講番阿拉伯

多唔多華人係嗰邊做生意？ 如果有做乜生意多？

ZSU-23黎
勁好多，23mm之前阿富汗打蘇軍Mi-8/24 + Su-25

唔識, 唔做heavy weapon根本冇機會掂
我:dshk?
隔離個中東人:dshk
好似用dshk概括晒呢類武器

就咁睇樓主描述既operation 好似同你想像有啲出入喎
樓主係整murder hole遠距離開火

利申追曬

似啦

呢把佢哋用單發定掃射？

俄羅斯之前已經俾左好多signal 庫德 土耳其會打過去Afrin
希望佢地肯同ASSAD傾, 咁土耳其唔會打過黎
但係庫德族一直唔信土耳其會打過黎, 土耳其都吹左好多次水會打過黎, 好似狼來了故事咁
最後俄羅斯撤走Afrin入面o既部隊, 土耳其可以打過黎, 土耳其俾錢俄羅斯買S-400

Afrin得一條防線, 條防線因為落雨先頂到一個月
第一條防線冇左, 土耳其幾日就推到去afrin市中心外圍
7年安逸令佢地唔去起第二第三防線
冇空優, 重型武器完全冇用
就算推到afrin外4,5公里, 佢地都認為土耳其唔會打入黎, 諗住守城就算
一直諗住自己會好似Kobane咁創造多一次奇蹟
諗住一直拖到國際介入, 結果冇人睬你
有時覺得佢地太高估自己

經歷過最危險既情況係點

google 6 inches workout
1組hold1分鐘

伊拉克有華人偷渡去做廚師, 同埋大陸能源公司

冇人逼, 懶左

現實個個都穩穩陣陣, 兩邊都係
有時會見到D傻o既沖出黎, 好少

都係執生, 訓練盡量模擬
齋樓梯上落已經無完美戰術, 好多時有死角

冇, 平時柒野比較多

睇o岩唔o岩用

英文好最多都係spokesman, 冇決策權

佢哋根本英雄，而家都應該當英雄

感覺你哋既對手isis冇能力推進
只能守，你哋重型推進就後撤

都係, 加上空優太重要
冇空優情況打ISIS唔會咁容易

返嚟之後有冇同屋企人講你做過乜? 佢地有咩反應?

有, 阿媽好無奈, 之後繼續食飯

終於講左

你有冇撤退過？

而家咩環境 點解可以不停上網答人

樓主返左香港啦 所以可以係咁答人

睇完樓主講嘅野，
即刻覺得有時報道果啲傭兵事跡水份好高

好似有單丹麥女去打isis ，殺左過百人，
比isis 懸紅買人頭咁
聽完樓主講覺得好有道理，
打緊仗邊有時間去confirm 係咪殺左人

戰爭都要PR

安全就好
有巴打呢個post
先感受到戰爭是這麼遠又那麼近

冇，打isis個條線好穩定

食粒frag都只係肌肉痛 ？

LM

意思即係
有做過啲野, 之後俾人吹大左
仲廣泛宣傳?
然後ISIS 果邊覺得唔出聲回應下唔得
所以又要放下風買人頭 ?

jimmy, 已俾狗咬死

未改命就已經俾狗咬死

snot, 已失縱

pretty boy, 倖存者

今晚完埋個operation，之後都係貼下圖答下野
我真係冇d好似電影咁o既經歷

岩, ZSU-23黎
一開始睇樓主條片聽射速同tracer都唔似係DShK
應該係阿富汗戰爭果陣蘇軍用意外發現ZSU-23-4有好好既平射火力
所以演化到個個都拎佢黎做地面suppressive fire

好多野都係宣傳，好多報出黎o既數字都唔可信，吹低自己o既死亡人數，吹高對面o既死亡人數，個d吹自己殺過幾多，將自己變做high value target其實好不智

可能俾自己組織推出嚟，造神？

點解咁易俾狗咬死

貓貓

放養, 唔夠野食就出去揾食

make noise, fundraising, 多人都鐘意睇熱血催淚故事
Afrin個期見過單兵犧牲自己炸爆土耳其坦克o既故事

咁怪之得睇戲d Special forces咁易摸哨

上次講到推進左一次, 去到新位置
本身冇諗住佢地會咁急推進, 已經諗住會留係度等第二隊黎rotate
呢個時候我都開始有喉嚨痛, 飲得太多茶
開埋最後一包MRE食, 3個人分
跟住就同我地講個晚再推進, 今次直情冇駁過火, ISIS全部後徹晒
理所當然我地又要去第三個位置
今次係我做得最長o既operation, total 14日, 亦都係我唯一一次做緊operation時候病
第三個位置, humvee冇車我地去到屋後面, 落左車之後要行大概200米先到
亦代表住之後o既物資要人手去搬過黎, 物資會比較少
同一班民兵Share同一棟, 好多15,16歲
預左廁所衛生惡劣, 工作一樣
因為物資比較少, 每個人一日分到o既食物得番
一塊naan
幾塊好難食o既三角形芝士, 呢一隻

500ml 樽裝水一支
唔夠食, 唔夠水飲, 冇得洗手
試過餓到去雜物堆揾野食, 又比我揾到罐未開o既番茄醬
自己都開始感冒, 捱到第14日有人黎rotate先有得走
無聊咁儲起自己D啖

臨走前同assad合照

樓主可唔可以講多d有關isis既野，話晒都同佢地打左成年

生化武器

都係個D樣, der ezzor個班冇前期個班精銳個班咁勁(前期個班有night vision, 有HUMVEE), 勁過中期個班, 因為已經俾人打到識生存, 感覺有勁o既狙擊手因為試過俾佢打中murderhole
冇接觸過俘虜, 自己都聽唔明佢up嘜, 都係睇佢俾人打

其實唔知道isis野po唔po得, leaflet個d, 有相冇拎番黎

又唔係幫佢地宣傳，應該冇問題卦

查過, 應該唔貼得

巴打好似唔係好高？

呢點比當年西班牙嗰啲好些。
但嗰度好多詩人文人

不要冒險。

係唔係幫佢宣傳係拉咗判出嚟

打左藥

isis點對俘虜就睇片睇得多，講唔講得你地會點對isis俘虜？

都係捉番去判, 不過過程中間都係比人打, 話就話唔俾打, 其實冇人理

上堂o既筆記

樓主當時仲係敍利亞？
其實ypg當時仲可以做d咩？冇美軍支援佢地點同土耳其打？

MRE上面寫o既溫馨提示

即刻同saa deal, 當然個deal冇以前咁好, 亦都可能將成個AFRIN俾左SAA, 至少唔會損失個批精銳, 居民唔洗逃難, 不過佢地都未必放低到尊嚴
如果有更多防線, 拖到土耳其選舉, 或者逼到土耳其要宣佈階段性勝利, 機會都好渺小
土耳其認真根本冇得打, NATO第2大陸軍, M60加埋Leopard過千架, 無人機, 空優
由一開始就注定輸, 係度等Kobane個陣國際介入o既奇蹟

終於追番哂成個post，儲落好多問題想問 問住一半先

有冇自學過庫德文/阿拉伯文先至過去?
Muslim嘅隊員齋戒月仲會唔會守齋? 阿拉伯人果班係咪都好世俗化?
知唔知YPG成員/庫德人普遍點睇以色列/以巴衝突?
講唔講得每team大約有幾多人? 國際志願者大約又有幾多人?
你之前話過極左果班另外自己有一隊，係咪即係IFB?
左翼嘅成員平時圍內會唔會唱國際歌?

Btw屙屎房張相真係隔住個mon都feel到好撚臭

土耳其真係中東蝗

1) 有，庫德
2) 平時會，自己接觸過o既比較世俗
3) 普遍撐巴勒斯坦，以色列同土耳其唔妥個陣又撐番以色列
4) 最多試過total過百，一team冇話幾多，最少試過得番4個，最多個陣十幾廿個
5) 算係， under mlkp同我地唔同體系，ifb算係極左入面比較温和
6) 其他唔知，自己識o既冇

有無D人著曬成身crye precision咁，成個美軍special force造型

臨走個陣有新款anti material

食過最好食o既蘋果

見過有人有衫同褲，質地好好多，成身都係就未見過
淨係見過有一個人帶ear protection, 大大舊個隻，好怪因為得佢會用

之後貼得都係貓貓狗狗，mre

出去搵食擔左隻雀番黎，唔知係咪有人養

食完老鼠之後變左咁o既樣

得閒打掃下，大過劏房

唔知點解咁都訓到

獨享一包mre

點睇台灣軍隊感覺佢地既戰術真係只係戰術

打晤到扙

著過會發現咩5.11，淘寶製個D全部垃圾
ear protection個隻有收人聲，抗高分貝噪音功能
無無線電都可以當耳塞用
btw 樓主真漢子

好打意

LM 第一次追Post 睇 成間公司d 同事都睇緊樓主個post

點解唔好食 multivitamin?

會唔會再番去？

係，個邊鋪頭多數賣511

呢個我真係唔知，或者有讀醫o既巴打識

好掛住，兩隻都係仔

見幾靚o既keffiyeh，買條俾老母謝罪

其實可以po o既都差唔多po晒，得番d風景無聊相，之後主要都係答下問題

等到敘利亞內戰完左之後，有機會會完整公開出黎

有巴絲真係對政治歷史有興趣，又想了解rojava同庫德族，我會建議睇democratic confederalism, 當中有好多對國民/資本/帝國主義o既批判，佢地o既歷史，佢地o既語言，文化，信仰點樣被摧毀，佢地應該點樣去改變，self criticizing 對人o既重要性

信唔信係真其實無咩所謂，如果有一個人因為我分享o既野，去睇下世界另一邊發生緊咩事，已經達到目的

想，不過唔會係近期o既事

Thermal都有 果碌係pulsar xd 75? 一碌要4000-5000蚊美金，仲要軍事管制，點運到過黎？

問多個問題

覺唔覺得如果自己支AK上左個1× sight（aimpoint/eotech etc.），加埋zero得好，會殺到多D恐怖分子

夜哨多唔多放冷槍? 聽到槍聲會唔會特別緊張?

之前堅持原Po係假膠果批人呢?

我又問下
原Po覺唔覺得Iraq Kurds公投係一個錯誤

巴打服役咁耐, 有冇覺得成場仗都係消耗戰?
你又隊唔死佢. 佢又攻唔入你.

唔覺消耗戰, 本身優勢太大, 切斷補給線之後縮細包圍圈, 轟炸, 等ISIS投降

多謝巴打回覆 問埋另一半問題先

放假出去仲洗唔洗著軍服同拎埋武器？
點解raqqa is being slaughtered silently正煩膠？
見過中地雷嘅人都係即場就炸死定點？

餵貓嘅雞午餐肉好唔好食？
係咪就算上前線都好少人會帶頭盔？(包括assault嗰班)
平時隊員間互相稱呼係咪都係叫番YPG俾嗰個名？同埋d名係咪全部都係之前犧牲咗嘅烈士嘅名？

巴打仲有冇多d風景相放上嚟 中東真係好靚

係, 周圍無一個國家支持, 無大國支持, 俾人空域封鎖晒
雖然支持佢地有自決權利, 個一刻KRG真係冇實力
本身已經有好高自治權, 有自己外交同軍隊, 個公投只係滿足個民族意義

唔知型號, 淨係知幾貴下叮囑我小心D用
佢地ex-military知道點運

型撚到爆炸 有冇女？

要
打raqqa個期係咁講寧願要ISIS都唔要YPG/SDF, 要等FSA黎解放raqqa
好睇邊隻, 佢地自己整o既好大威力, pressure trap駁炮彈, 即死

唔好食, 食落好嚡又咸
我地唔帶, assault有o既會帶
係, 佢地d烈士相貼晒牆, 成日講笑邊個名死人多

唔多, 唔會, 夜晚安全過日頭, 對面冇nv thermal

爸打有冇扛過RPG

巴打唔答

係個邊除左老番EOTECH未見過其他1x, 20蚊美金, 買完個個都唔用, 我好少用把AKM

訓練一次, 實戰冇, 唔o岩我地用

咁知唔知好少帶頭盔嘅原因係咩 價錢問題/唔方便/定係太小機會被爆頭？
有冇見過平民有槍？
Base班貓係咪全部都要自己出去搵野食？
隊友點睇支那同支共迫害少數民族等種種惡行？

唔用akm咁用咩最多？
係咪上面果把m4?

Live咁追黎睇，通常做開路人甲；為左問版主問題特登開A/C 雖然唔知會唔會得到回覆

1）聽講從戰場返黎既人都會得到創傷後遺症，可能一開始唔多覺，但後來病徵慢慢就出現，唔知版主有無患上/察覺到自己有？你又點樣克服佢？（雖然你話對於唔識既人死無感覺/戰爭太疲憊已經麻木左）

2）你養果2隻倖存既貓仔好可愛 我身邊養貓既FD睇你幫佢地拍果條片，覺得好搞笑&幸福 回到正題：我聽過有d人去異地，遇到小動物，有d人都會選擇帶佢返HK養，點解版主最尾唔帶果2隻貓仔返HK?係咪因爲唔比？路途輾轉波折&要帶返HK又要防疫兼隔離乜乜77搞好耐，因此選擇同佢地say goodbye 就算？

睇新聞, 好似話 以色列支持........

庫爾德人打ISIS, 背後有美軍支持, 所以打得比較順利
但面對土耳其軍隊........無左美軍支持, 而且土耳其軍隊又強, 結果輪到庫爾德人處於劣勢........

咁........如果派你去打土耳其軍隊, 你會唔會去??

中國介入 Syria 戰爭，幫 Assad
樓主點睇

以色列口講支持有咩用...

攞實戰經驗, 同埋FSA/ISIS入面有維吾爾族

原來係咁， 係咪美軍守係manbij 土軍先冇再推進？

係，美國係manbij外圍巡邏等土耳其唔敢打

有thermal咁好嘅.咁有無夜視鏡做裝備?

你見識過戰爭既殘酷同混亂

你點睇時下連登仔成日口
講不惜代價就算戰爭都要港獨呢？

有無因為係外國人而係軍隊受到無理對待？
享唔享受射殺生物既感覺

少少, 慢慢習慣番香港生活

係個邊番黎係件麻煩事, 同埋係個邊都有隊友照顧, 有隻貓陪對我地黎講生活冇咁大壓力
類似精神上有D野寄託下咁, 或者我唔係度佢地仲食得好左, 冇人限住食幾多

無, 係對亞洲人有種預設左o既印象, 煮野食好食, 手工好
成日搵我補番d穿窿o既袋, 話我係亞洲人手指靈活過佢地

返左黎香港有咩做

我諗個代價唔單止要犧牲自己呢一代
下一代二代都可能因為呢一代o既決定而做同一樣野
土耳其打到好多庫德族幾代都要住係山入面
自治, 獨立, 其他方法都係solution
係睇有幾多人揀, 有幾多人俾得起個代價
何況呢一刻我係香港人身上睇唔到庫德人個種團結

香港本身成個民族都係走難民族
好多野都係自身利益為先 民族性又唔強
戰爭真係好殘酷
好多連登仔口講就咩都得 好易 唔怕辛苦
到左新係打果時 應該全部都會走哂佬

個蘋果好靚好好食咁

講得好

香港獨立, 要學習新加坡獨立

和平, 不流血獨立

巴打服役期間有冇咩經歷令到你好嬲同傷心？

邊個同你講新加坡獨立係和平不流血

新加坡係靠打種族牌，號召華人對抗馬拉人，暴動左兩次，嚇到馬拉國會，當時馬拉首相先決定割地咋

土耳其打過黎過期, 心理比較壓抑
有識得o既死左, 亦都擔心朋友

可唔可以畫張圖代表各勢力嘅關係，俄羅斯同土耳其唔係世仇嚟㗎咩？

從來都無永遠敵人 利益為先

巴打真係有班真真正正將生命交比對方既戰友，成為無朋友既小毒毒，真心有d羨慕

巴打有冇掛住佢地/搵方法保持聯絡（雖然應該好難 ）

星期日得閒試下畫

pulsar xd 75

枝鏡原來咁貴

請問用咩方式出糧？
係出咩幣？

愛情鳥來，有人養

佢咪講咗美金囉

求其整再打字就算
ISIS:唔洗講

YPG,SDF: 庫德人部隊, SDF包埋YPG同其他阿拉伯人部隊(部份前FSA), 美國DOD支援, 同政府軍關係未到敵對

SAA: 政府軍, 有俄羅斯, 伊朗, 真主黨支援, 阿薩德政府係什葉派分支阿拉維派

FSA: 反政府軍, 多個反對派組成, 遜尼派, 入面最大係沙姆解放組織, 前身係奴斯拉前線係Al Qaeda分支, FSA入面都成日內訌

Southern Front: 都係FSA, 反對派, 17年CIA停止援助, E家funding可能靠約旦同沙特

TFSA: 土耳其收編部份FSA同投降o既isis再包裝, 日後會唔會將佔地還番俾敘利亞政府定係另外扶植親土耳其政府成為問題

藍色係以色利佔據緊o既戈蘭高地

土耳其同俄羅斯17年關係轉好 土耳其同俄羅斯買S-400

清楚哂 ，我屌你老味亂過二戰

之前土耳其用針刺打架Su落來

唔係刺針下話？

針刺飛彈

我記撚錯

好有群雄割據feel

其實都唔算復雜, 主要都係分四個部份

政府軍
反對派
土耳其支持的反對派
庫爾德人

至於ISIS
其實睇番最新地圖, 佢地近乎收皮, 得番幾個據點

Isis =張角

睇維基ISIS（灰色）全盛時期佔個範圍真係幾大，對比依家真係收得皮

不過宗教/人嘅思想係最難搞

有無人打機架?

有，有人會帶埋notebook, 個邊冇咩娛樂俾你

其實我覺得 敘利亞政府 都無乜可能收復全國
最多都係消滅 FSA 就算

TFSA, 直情有土耳其駐軍
敘利亞政府軍唔敢打, 一打就與土耳其軍隊交戰

庫爾德人背後有美軍幫拖, 之前有俄佬派幾百傭兵去打庫爾德人, 結果美軍call 空軍全部炸死

ISIS 唔會滅亡

不過如果佢地無哂領土, 就會變番一個 地下恐怖組織
最多得閒玩下恐襲, 成不了大事 果類

有冇人知隻貓俾狗咬死之後
射殺翻D狗報仇?

認同。。。
isis而家留低嘅係一種意識形態，一種信念

宗教係好得人驚

點解手槍可以做到身份象徵

你打過邊幾埸主要戰爭呢?

手槍係個邊好少見，係槍鋪平平地二手都要400000 敘利亞磅 = 兩三個月人工
軍隊亦都唔會同軍火商買side arm, 好多都係以前政府軍武器庫/isis繳獲，物以罕為貴，變左commander之間要黎炫耀o既野

係拉卡打雜，行行企企，護衛
載爾祖爾先有機會上前線，好多志願兵打完拉卡之後就走

其實一直都係，手槍並唔係所有人都有。
例如以前德軍都係 officer grade 以上先有。

係近代先開始有手槍全員配給。

你地會點樣對啲捉到番黎既isis俘虜？

捉番去坐監等審/交換人質

睇電影見d軍人換彈果時好順手咁扔個匣落地就算
其實現實係咪要插番落件vest度留番下次用？

睇雷霆傘兵，見啲美軍都係喺德軍官身上搵luger

點解志願兵 唔幫手 打埋土耳其軍隊先走??

AK mag跌落地下冇咩所謂, 硬淨又要幾多有幾多, 唔趕都會攝番入去
其他矜貴D o既擺地下之後攞番/mag drop pouch

其實加入庫爾德咁危險,事前有無話要做d乜野準備?

睇左12 strongers 係咪要騎馬作戰

個陣都係心理準備同學定庫德文, 冇咩特別準備
帶過去D錢用黎買避彈衣同其他裝備都用得七七八八

未見過有馬, 全部都養驢同羊

巴打一去到點同佢地埋堆傾計？
weapon market既武器係咪係人都買得？定淨係要入左force先買得？

一齊住一齊訓練好快熟
係人都可以去

最尾買左嘅裝備點樣處理？

巴打有無對庫德族女兵心動過？

好似留底哂俾隊友

會唔會打fps

假設如果你會再一次返去打杖，有 d 乜野裝備係會響香港買完帶過去？
醫療用品/煮食用品唔計。

其實有冇咩國藉嘅人一定唔加入得YPG？
例如土耳其、以色列、沙特阿拉伯⋯⋯

有陣時聽傳言話SAA同合作打FSA或YPG，呢D真定假？

我識嘅黎巴嫩人成日話冇溫和嘅FSA，FSA就係阿蓋達，呢個又係堅定流？

第二句係有陣時聽傳言話SAA同ISIS合作打FSA或YPG，呢D真定假？

好D o既軍靴, 個邊D軍靴好垃圾好易爛我最後都係著行山鞋
Kindle/tablet-擺武器Manual 入去點拆點砌番埋, 睇書
外置Harddisk - 擺電影電視節目
尿袋
太陽能板
細部o既dc/action camera
mp3/mp4
望遠鏡
蚊怕水
磨刀石
multi-tool

冇話, YPG入面都有土耳其人

多數放走等佢地去其他勢力地盤

溫和o既fsa以前有, 已經入晒SDF, 而家FSA大部份都係Salafist

第一張最後一句 戰場黑色幽默

點解唔帶sidearm?cqb用長槍好唔方便,呢個唔方便講緊會死

樓主有無打wargame

手槍罕有, 冇錢
冇

有無試過係迫住打cqb,勁近house to house ,street to street 果隻
係咪成日都會'撩'支槍出去亂射

戰場上有無d好難忘既經歷?例如比人十面埋伏,以少勝多

之前提到有位前陸戰隊成員教左你地好多野
有無更多的分享 或者係佢既野都想聽下

火雞幣崩盤了

踢鳩埋佢出北約

佢有教射擊同room clearing o既野, 另外一個退役英軍教急救同IED detect
射擊冇咩特別都係俾佢地執正d姿勢, 個人覺得有人教射擊係件幾容易學o既事, 狙擊係另一會事
佢教我precision個陣呼吸同標線配合番係幾有用, 吸氣個陣標線向下, 呼氣個陣標線向上同Target重疊, 習慣左之後做support fire係幾有用, 另外又教我點樣洗槍點用套cleaning kit, 試過唔知係咪我整唔見左cleaning kit入面枝patch holder俾佢屌柒
room clearing好難用文字表達, 同佢地training過都體會到一定有死角位, 尤其T字結構樓梯上落位, 要同隊友交換cover sector, 好多時做第二個要倒後/打橫行上落樓梯一路cover, 對我黎講幾難下, 好容易仆街, 其中一個冇去做assualt o既原因

50:30 咁樣

去到門口先攞槍出黎?
咁樣行上去有人係上面樓梯轉角位佢已經死左
50:45開始行過人地個cover sector
或者電影係咁, 普通警察唔知有冇教room clearing

係咪依個例子會好d?

唔敢話佢錯，始終我只係跟過assault train過
見佢地有時都越過人地射線，呢樣我地唔會做，同埋first man姿勢會低過second man, 咁樣唔會擋到射線
同埋我地唔會每間房都入，有d太多雜物都係望一望/grenade算

講開 Grenade，第一次掉手榴彈係咪好震撼？

得rgd同f1,威力唔算太大，對比起庫德人自己整個d, 我地叫kurdi bomb, 排球咁大加條斜咩帶，人手點火

有冇軍妓?

槍鋪係邊，有生之年想見識下

實際上黎講，咁樣掉一個手榴彈入房，到底房出面既人會唔會有事？定係一樣會受爆風影響？

淨係計手榴彈唔會，實際會離開遠d因為可能會trigger ied

蛇蟲鼠蟻點處理
我見有雞乸咁大隻蟲物蝎子

其實好少特登去咬人, 訓覺o既地方執得乾爽冇咩雜物佢唔會入黎, 係廚房倉房d朝濕陰暗位先有

野外冇計, 著襪著長袖圍巾蒙頭訓覺

如果冇野食 會唔會食「野味」？

都是因師兄, 才開戶.

想問 :

前線會有居民繼續居住 (留守) 嗎?

為甚麼 YPL 在片中雙方大部份人也不配戴 頭盔?

當地人的教育水平如何? (小學 / 中學 / 大專)

雙方避彈衣普及嗎?
是不是多數人只用 Plate Carrier?

ISIS 成員, 是自願還是被迫?

ISIS 成員對本身組織的態度是如何?

前線會有居民繼續居住 (留守) 嗎?
有部份走唔到唯有留係自己屋企, 遇到呢D會送去後線

為甚麼 YPL 在片中雙方大部份人也不配戴 頭盔?
錢, 重, 佢地一路都係傾向輕裝, 方便

當地人的教育水平如何? (小學 / 中學 / 大專)
小學

雙方避彈衣普及嗎? 是不是多數人只用 Plate Carrier?
唔普及, 同頭盔一樣係錢同重量問題, 好多都係一件mag vest放彈匣,手榴彈, 冇板

ISIS 成員, 是自願還是被迫?
有自願有被迫, 有試過有投降ISIS扮被迫但係俾居民督出黎

ISIS 成員對本身組織的態度是如何?
冇咩機會接觸戰俘, 答你唔到, 網上有ISIS被俘之後INTERVIEW或者俾到答案你

志願軍都喺世界各地嚟，應該不乏專上學歷人士，有冇人喺當地組織義教？比小朋友讀下書咁？

個度有D非軍事性o既志願組織
有人完左服役之後籌錢買d俾小朋友教育用o既平板, 去孤兒院幫手教

唔係好明 "廁所" 的安排

在 "屋" (據點), 原本的人如何去廁所? (旱廁?)

你們要靠送水, 當地居民原本的食水是那裡來? (井, 河水?)

為甚麼不用原來的安排? (是因為要離開陣地? IED?)

多不多因逃避 ISIS 的難民?

他們會不會暫住在前線附近的城市或小鎮, 還是全部也被送往難民營?

推進時, 私人物品 (如 電腦) 會如何處置?
(任務完成, 再回舊基地取回?)

需要自己加 罐頭 及 MRE, 是因為口味, 還是份量?

佢地廁所係蹲廁, 冇水箱沖水, 人手倒水, 駁去屋外o既化糞池, 如果屋入面冇廁所就揾間房集中解決

河水/井水

前線冇機會去河邊打水, 井水/儲水箱亦都怕落毒, 用水靠物流運樽裝水

人口唔算多好多都係打之前走晒

有人投靠係其他地方o既熟人, 大城市外圍亦有難民營

唔會帶電腦去前線, 最多帶tablet電話, 冇用o既會留係後勤番去個陣攞番走

口味, 肉類攝取, 飲食質素差太遠會加大心理壓力

見到有枝kar98 有無睇錯

相個枝係mosin黎
兩枝係幾似樣

點入伍㗎？除咗前線仲有乜嘢崗位？

性慾點搞？

睇個bolt好易分

留名睇巴打分享同庫德族嘅點滴
伊拉克同敍利亞都搞掂，伊朗庫德族就無乜受打壓
剩返係等火雞比侵侵收皮

火雞必需死

歐洲毒瘤...
出兵打敍利亞正仆街

土耳其係出兵打敘利亞 入面既庫爾德人

土耳共軍隊 與 敘利亞政府軍幾乎無乜交戰

土耳其侵犯敍利亞國境呢件事本身已經賤，同邊方交戰根本唔關事
老實說講以色列一樣可以出兵拎多d地，但猶太人無咁做
反而火雞一方面放水比is, 另一方面就侵犯別國領土霸地，不是仆街是甚麼？

巴打點睇依家情況
睇新聞得返伊德利卜就打完...

敘利亞反對派 就快玩完

但庫爾德人依然有大量領土, 背後又有美國照住, 無事的

庫爾德人多數信伊斯蘭邪教㗎，連登仔醒下啦

就算打完美國都會留係度一段時間
繼續講話isis唔再有領土轉為潛伏做藉口
其實都係事實就算isis無左領土件事都未完
一陣打idlib又爆一單化武令美俄更加惡化個局勢又可能變
雖然對有冇用化武抱住懷疑

Lm support

結果最後都無辦法推倒巴沙爾

呢個世界有樣嘢叫世俗化國家
新加坡旗上面嘅新月都係伊斯蘭嘅象徵

庫爾德族都講明會建立多元同多文化嘅社區

古蘭經教導玩自殺式炸彈襲擊可上天堂享72處女、信徒可以周圍強姦女人
唔會有尊重其他宗教信仰嘅機會

巴沙爾 靠俄佬幫拖先嬴
無俄佬幫拖, 反對派 幾乎可以攻入大馬士革
所以家陣 巴沙爾 同「兒皇帝」無分別

之前睇過一單新聞, 普京 去敘利亞探 俄軍
然後巴沙爾 想行前去握手, 結果一名普京保鑣 攔住巴沙爾, 唔比佢行前
結果巴沙爾 只好 死死氣留係原地

咁依家SDF同俄佬修復關係未?
btw最近SDF係代爾祖爾又有大動作，巴打有無咩消息?

未，e家o既關係只係未係敵人
之後要睇Idlib開戰之後美國立場對俄強硬o既話，sdf/ypg同俄關係未必會改善
der ezzor方面淨番hajin pocket, 已經包圍左進攻唔會太進取，呢段時間我諗個個都聚焦係idlib個邊

你係點學庫德語 ？

同埋樓主出發前係咪都對軍事有啲了解 咩都唔識YPJ唔會收？

google kurmanji有好多俾你學，YPJ o既volunteer俾我感覺多數傾向PR, 做隨軍攝影，寫article
當然都有人去前線有人犧牲，但比起YPG少好多
奇實香港人冇BNO/歐美護照唔洗諗住去
因為要經伊拉克庫爾德斯坦自治區

唔算對軍事有好深了解，有人教，其實最重要係個人成熟，知自己為咩而去

近來安好嗎? 打個招呼

Pish

住係香港，又咪係打份工為三餐
有時知道朋友死左都幾depress

會唔會想返去？

一直都想，始終未打完
至少過完年先有可能

帶我哋遊覽下敘利亞風土人情

真係有機會番去o既可能都未打完
土耳其又打過黎，isis又可以休息下

咁而家喺香港返咩工

濕鳩短期part time, 打算下年番去唔係點諗住做長工 ,而且去一去基本上斷送自己工作經驗，唔通見工個陣同interviewer講我反恐
反正番到黎個人細洗左好多唔太需要錢

咁通常其他人做完志願兵, 返到自己國家會做咩? 當兵? 考警察?

有人出書揾錢，有人去做activist
有人揾份正常工做番普通人
始終係外國當個兵唔算太特別
見你做個志願兵大部份都會pound of you
正規軍應該入唔番，係有個別例子入到french legion
係香港會覺得走去當兵係咪有精神病

其實你有冇諗過出書? 要等戰事完全結束?
一個唔係當地既人, 喺香港去當地人哋會唔會覺得你好怪, 有事唔做攞苦嚟辛. 仲要分分鐘冇命?
外國D 兵打完仗, 有D 會有後遺症會好想殺人. 你或者你前隊友有冇呢D 症狀?
你而家既上司&同事知唔知你做過志願兵?

Push

呢一刻冇，始終有d野唔單只屬於自己唔應該攞出黎賣，真係有機會o既話會傾向做documentation, 保留歷史有用過出書

我係少數過去o既亞裔，成日俾人當稀有動物影相，其實唔會覺得你好怪，見到有唔係係個度出世o既人，走去打一場自己冇必要打o既仗，我感受到佢地俾我o既respect

試過有人係個邊接受唔到自殺，有人覺得番到家鄉唔自在又番番去打，番到黎香港覺得同香港人價值觀好唔同算唔算後遺症

唔知

只有知道淪陷後果的人, 才會明白你們一班人的付出
所以當地人才會多謝你們.

師兄見過的景像, 是大部份香港人想也未想過
一般港人不能明白, 也是可以理解的
(很多事, 香港人也未想過; 當年 iPhone 公佈時, 香港人仲話佢 "比部 Nokia 又大又貴" )

你是 "見過現實另一面" 的少數人
與大部份人的價值觀不同
只因你是 "醒過來" 的人, 亦會較一般人更懂 珍惜

即使在歐美, 大部份平民也不明白曾到過前線的親人所經歷過的事.
而令你深刻的, 又多數不會是 "好事"
所以退役軍人, 普遍只在遇到同僚時, 才能較自由去分享.

建議師兄可以參考外國退役將士重回社會的書/記載
因看你的文章, 見到很多他們曾描述的困難

其實佢地係咪乜人去到都收？

正正常常成年唔係老弱傷殘
唔係extremist都會收，雖然係我眼中馬列主義，anti-fa某程度都算extremist

extremist到咩地步先會唔收？
咁YPG入面多唔多anti-fa? 定係佢地入哂去極左唔同體系果隊？
而普遍成員又點睇anti-fa

有試過有人係neo nazi成員俾人發現踢走左
極左個堆通常係經MLKP幫助入敘利亞，under MLKP command
有次有幸同佢地搭同一架車，經過d比較富裕間屋大少少o既地方就覺得人地係capitialist要清算人，唔知係咪講笑
又試過問我地借衛星網路你老味原來攞黎Down game
自己個team係under番YPG,都有anti-fa, leftist, 我覺得我地比較温和，起碼溝通到
軍人會覺得anti-fa/anarchist唔肯接受個政治現實，因為正正係佢地唔鍾意o既美國政府介入先打得嬴場仗，並唔係咩左派思想拯救世界

Thx

最困擾自己係，番到正常社會，其他人覺得快樂o既野，我冇辦法覺得快樂，格格不入，結果每一日都諗應唔應該番去

直到最近決定左番去
契機係一位好朋友番家鄉之後意外過身，之前同佢討論過下年番去，個陣我仲十五十六，今次番去應該打到最後先番黎

朋友
睇見佢地夜晚俾人炸真心個陣個表情真心喊出黎
好佩服佢地夠膽去

巴打今次打到最後先返
咁返到去果邊之後仲會唔會上嚟update下？
而家同土耳其正規軍打，睇落好似危險過isis好多，祝願平安！
Btw上面條片d留言好多大土耳其帝國膠

到時開 去過敘利亞做庫德族志願兵[完結篇]
今次應該買定GOPRO去多好多野睇, 都係個句有網路就會UPDATE
其實番到去係想打埋ISIS最後領土, 希望美國可以襟得住土耳其

而家isis喺敘利亞實際領土好似淨番hajin一個小城？
咁你睇唔睇好美國可以阻止到土耳其再落嚟搞搞震？
同埋阿薩德政府軍會唔會遲下同你地反面？

支持你巴打！
加油！一定要平安返黎！

其實仲有成差唔多一個新界
美國起左好多基地係SDF領土入面某程度上保護緊sdf, so far afrin之後都冇再南下
政府軍e家都係集中番係idlib個邊，idlib應該比derezzor用更長時間解決

巴打幾時岀發？

走呀！！！！樓主！！！！

美國傳媒引述消息指，美國正計劃「快速及全面地」從敍利亞撤軍，總統特朗普其後在社交網表示，「我們已經在敍利亞擊敗了伊斯蘭國，這是我任內（美軍）繼續留在那裡的唯一原因」。
目前美軍大約有2,000人部署在敍利亞，《華爾街日報》的消息指，計劃撤走的部隊是派駐在敍利亞東北部地區。美國國防部拒絕對報道置評。
不過，特朗普過往在敍利亞撤軍問題上立場反覆，今年較早前特朗普曾稱快將撤出敍利亞，但後來巴沙爾涉用化武攻擊平民，他即轉軚聲言要「禽獸巴沙爾」和支持他的俄羅斯及伊朗付上「重大代價」，搖擺不定的立場使白宮官員大感「聖意難測」。

其實仲prepare緊，e家應該去唔成
太突然

不去了？

無老美撐腰 局勢變幻莫測啊

好快就全境封鎖，冇得入冇得出
唯一救到佢地得番Assad

唔好去打仗啦，跟我去打 wargame 做下港豬算啦。
一見到單新聞就諗起你

土耳其南下o既話，所有打ISIS犧牲o既人白白浪費生命

土耳其真係好撚仆街

有好多朋友仲未走，應該都走唔到
最壞情況土耳其打過黎，另一邊ISIS反攻過去
之後o既事唔敢諗
對世界好撚失望

仆你個街 連登仔仲撐侵真係癡撚線

侵呢條友不嬲都好飄忽，或者最後未必撤軍呢

一睇到話美國撤軍即刻講咗句仆街，然後即刻搵返巴打個post

希望侵侵唔係真撤軍

其實法國佬都未走
土耳其應該未話大膽到挑埋公雞

土耳其 鄂圖曼帝國夢
遲早無世俗化了

其實老美係咪都係為左石油?

伊朗

樓主會再去嗎？

追晒post覺得巴打好勁
有冇諗過去其他地方當兵？
你覺得邊度/咩網去睇番成個戰爭比較全面？

［雖遠必誅］敍利亞美軍復仇 率聯軍狂轟IS最後據點

巴打點睇之後局勢？

睇黎就快會開打

希望巴打繼續update 下

巴打最近點呀？

巴打係咪返咗敘利亞幫手打埋isis最後領土？
係嘅話一定要平安返嚟

where bro

push

已經成真
巴打係香港定番咗去敘利亞

巴打依幾日有咩感想